\section{Activités d'enseignement}
\label{ae}

Jusqu'à présent, j'ai dispensé 255.33 heures-équivalent-travaux-dirigés (HETD)
d'enseignement au total. Cette section détaille tous mes enseignements.

\subsection{U.F.R. de mathématiques et d'informatique, Université de Strasbourg}
\label{ae:unistra}

Durant le premier semestre de l'année 2023/2024, j'ai enseigné en tant que
vacataire à l'U.F.R. de mathématiques et d'informatique de l'Université de
Strasbourg, plus précisément en première année de Master d'informatique. Dans ce
cas-là, tous mes enseignements ont été réalisés en compilation. Dans le cadre de
mes activités, j'ai également participé à la préparation des sujets de contrôles
et du projet. La Table \ref{cours-unistra} comporte les détails de mes activités
d'enseignement en compilation.

\begin{table}[h!]
  \begin{center}
    \begin{tabular}{|c|c|c|c|}
      \hline
      \textbf{Niveau} & \textbf{Matière} & \textbf{Volume} &
      \textbf{Nature} \\
      \hline
      Master 1 & Compilation & 48 & Travaux dirigés \\
      \hline
      Master 1 & Compilation & 24 & Travaux pratiques \\
      \hline
    \end{tabular}
  \end{center}
  \caption{Détail de mes enseignements à l'U.F.R. de mathématiques et
    d'informatique de l'Université de Strasbourg. Les volumes horaires sont
    exprimés en HETD.}
  \label{cours-unistra}
\end{table}

\subsection{U.F. d'informatique, Université de Bordeaux}
\label{ae:ub}

En 2020/2021 et en 2021/2022, j'ai enseigné en tant que vacataire à l'U.F.
d'informatique de l'Université de Bordeaux, plus précisément en Licence
d'informatique. La Table \ref{cours-ub} comporte les détails de mes activités
d'enseignement durant ces deux années universitaires dont le volume total
représente 129.33 HETD.

\begin{table}[h!]
  \begin{center}
    \begin{tabular}{|c|m{.4\textwidth}|c|c|}
      \hline
      \textbf{Niveau} & \textbf{Matière} & \textbf{Volume} &
      \textbf{Nature} \\
      \hline
      Licence 3 & Programmation orientée objet & 32 & Travaux dirigés sur
      machine \\
      \hline
      Licence 1 & Bases de données et programmation Web & 20 & Cours intégré \\
      \hline
      Licence 1 & Bases de données et programmation Web & 16 & Travaux dirigés
      sur marchine \\
      \hline
      Licence 1 & Compétences numériques et méthodologie de communication &
      13.33 & Cours intégré \\
      \hline
      Licence 3 & Compilation & 24 & Travaux dirigés \\
      \hline
      Licence 3 & Compilation & 24 & Travaux digirés sur machine \\
      \hline
    \end{tabular}
  \end{center}
  \caption{Détail de mes enseignements à l'U.F. d'informatique de l'Université
    de Bordeaux. Les volumes horaires sont exprimés en HETD.}
  \label{cours-ub}
\end{table}

\subsection{Lycée Sainte-Famille Saintonge, Bordeaux}
\label{ae:saintonge}

En 2019/2020, j'ai enseigné la programmation en langage C aux étudiants de
Brevet de technicien supérieur (BTS) «~Systèmes numériques~» en qualité de
formateur occasionnel. Les séances se déroulaient dans l'esprit des cours
intégrés combinant le cours et la mise en pratique. Dans ce cadre, j'ai dispensé
54 heures de cours au total.

Étant donné qu'il s'agissait de la première année de ce cursus dans
l'établissement, j'ai également été amenée à proposer un plan d'enseignement, à
préparer les supports de cours ainsi que les exercices, les examens et un
projet. La crise du coronavirus a rendu mon travail encore plus difficile car la
plupart des cours du second semestre ont dû être dispensés à distance.
Néanmoins, ce fut une expérience extrêmement enrichissante.

Le support du cours et les exercices corrigés sont disponibles à l'adresse
\url{https://mfelsoci.gitlabpages.inria.fr/lectures/support.html}. L'énoncé du
projet est disponible à l'adresse
\url{https://mfelsoci.gitlabpages.inria.fr/lectures/projet.html}.
